腥港 - 高慧然

腥港 - 高慧然

前「眾志」三成員黃之鋒、周庭、林朗彥因在去年六月的抗爭活動中因「未經批准非法集結」而分別獲刑，其中獲刑最重的黃之鋒被判入獄13.5個月，三人均不准保釋上訴。

港共政府將香港最優秀的年輕人一個一個送進監獄，旨在磨滅年輕人鬥志，讓香港人及他們的下一代從此噤若寒蟬，不再發表異見。所以，捉年輕人坐監，根本不需要理由。

反送中運動始於2019年4月，每一個上街遊行的香港人，包括我，都心知肚明，這是一場沒有大台的自發運動。運動可以一直持續下去，也正因為它沒有大台，300萬巿民自發上街，因共同的信念而堅持。

運動初起時，黃之鋒正重回監獄，在裏面呆了兩個月，為藐視法庭罪服役。我還轉發過他的fb帖文，他為不能陪香港人一起參與這場運動而惆悵。

六月，黃之鋒出獄，走入香港人之中，樹大招風，成為一個爭議性人物。一些不喜歡他的人，因為他呼籲眾人結束集會而杯葛他，甚至有人譏諷他一出獄即抽水。

眾志是不是大台，黃之鋒有沒有人鼓動他人集結，要查清楚，一點都不困難。不過今日的香港，《國安法》取代了《普通法》，「寧枉毋縱」則取代了「寧縱毋枉」。香港，經過一連串血雨腥風的抗爭與打壓，也由香港變成腥臭之港。

執筆日，是周庭生日，「生日快樂」這句話實在說不出口，只盼望所有香港的年輕人仍可擁有他們的明天。

Facebook：kowaiyin.yoyoko

==============